{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"18","quiz":[{"id":316,"question":"عند انهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية","b":"لا مانع من البقاء في المسلك الايسر اذا كانت الطريق خالية","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند السير الى الخلف وعند اداره المقود الى اليسار","a":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين","b":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"2"},{"id":311,"question":"دخلت المفترق بضوء اخضر في الاشارة الضوئية وفجأة تحول الى اصفر","a":"تقف وتسير بالمركبة الى الخلف لكي تخلي المفترق","b":"تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان","answer":"2"},{"id":317,"question":"عند دخولك مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك","a":"تستعمل الزامور وتعبر بحذر","b":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية","answer":"2"},{"id":304,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل حتى التوقف تكون اكبر","a":"كلما كانت سرعة السير اكبر","b":"لا علاقة بين السرعة والتوقف","answer":"1"},{"id":327,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة","a":"تسير ببطء باستعمال الغيار العالي","b":"يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء","answer":"2"},{"id":302,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس تبهر نظرك، في هذه الحالة :","a":"سر بسرعة تلائم مدى الرؤية","b":"توجه نظرك الى أسفل  الطريق قريب الى مركبتك","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ؟","a":"كلا اذا كان الضوء الاخضر متقطعا","b":"كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق","answer":"2"},{"id":303,"question":"إذا شعرت بحدوث بنشر عند سيرك في المركبة ، عليك","a":"ان تضغط على دعسة الفرامل بقوة لتوقف المركبة حالا","b":"الدوس على  الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة","answer":"2"},{"id":315,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات","a":"قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات","b":"ادخل المفترق بحذر واخله بسرعة","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما على السائق عمله عند الاقتراب لمقطع من الطريق عليه زيت","a":"يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل","b":"يزيد سرعته ولا يضغط على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند السير في طريق رطبة","a":"هناك امكانيةبان تميل المركبة  الى التزحلق كلما زادت السرعة","b":"تنقلب المركبة اذا كانت السرعة بطيئة","answer":"1"},{"id":314,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"زيادة قوة تماسك الإطار مع الشارع .","b":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","answer":"2"},{"id":326,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"كل يوم .","b":"قبل كل سفرة طويلة .","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي","a":"حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة","b":"حسب قوة الضوء فقط","answer":"1"},{"id":309,"question":"حركة السير تتكون من","a":"المركبة والسائق فقط","b":"الطريق ، السائق والمركبة","answer":"2"},{"id":305,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام","answer":"1"},{"id":317,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","b":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة 40 درجة مئوية.","answer":"1"},{"id":325,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"جهاز قيادة سهل جدا .","b":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند ايقاف المركبة والنزول منها","a":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كانت المركبة في طريق منحدرة","b":"يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":324,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"كمية حرارة المحرك .","b":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","answer":"2"},{"id":300,"question":"اذا توقفت في شارع وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية","a":"للمركبة القادمة من الجهة المقابلة فقط","b":"لجميع المركبات في الشارع","answer":"2"},{"id":318,"question":"إذا أشار قضيب مقياس الزيت إلى كمية زيت أعلى من مستوى الإشارة العليا فهذا يعني :","a":"تسرب وقود أو زيت إلى الماء .","b":"تسرب ماء أو وقود إلى الزيت .","answer":"2"},{"id":320,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","b":"لا تمتلئ البطارية .","answer":"1"},{"id":323,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","b":"تتوجه إلى الكراج لفحص الرادياتور .","answer":"1"},{"id":304,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة","b":"ان نتمهل بالسير","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟","a":"اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة","b":"اذا لا حظنا ان جميع المركبات فيها تقف على اليمين","answer":"1"},{"id":319,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب :","a":"تآكل سريع في الإطارات.","b":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات .","answer":"1"},{"id":303,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك","a":"عليك ان تسير بسرعة تزيد 10 كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها","b":"عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى","answer":"2"},{"id":327,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل :","a":"جهاز الغيارات .","b":"دواسة الوقود .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}